Youtube：家下你唔遵守我訂立既規矩，黃標你咪黃標你，洗同你客氣？

唔岩咪拉大隊走囉

點駁好？

YouTube刪影片挨告 「有權審查」勝訴

【國際中心╱綜合外電報導】美國法院前天對一個有關網路平台言論審查的關鍵案例做出裁定，支持谷歌（Google）等科技巨擘有權依其所願審查其私人平台上的內容，並不牴觸美國《憲法》第一修正案。

儘管使用者達20億 仍屬私人論壇

美國保守派非營利組織PragerU常在Google旗下的影片分享平台YouTube發表短片，推廣爭議性的保守派觀點，先前告上法院，抱怨YouTube非法限制用戶接觸其討論墮胎、槍枝持有權、伊斯蘭教及恐怖主義等主題的影片，但未限制自由派帳號發表類似影片，控YouTube違憲。
位於加州舊金山的第九巡迴上訴法院前天將該案駁回。法院指出，美國《憲法》第一修正案禁止政府限制人民言論自由，儘管YouTube每月使用者達20億，仍屬於私人論壇，並非受第一修正案規範、受司法監督的公眾論壇。
YouTube對判決表示支持。PragerU則指控法院「懼怕巨人Google的力量」。美國保守派人士常抱怨谷歌和臉書有反保守派傾向，連美國總統川普也批評Google對他有偏見。司法部前訴訟長韋瑞利指出，法院判決持續表明Google、YouTube及臉書等私人企業不受第一修正案規範，若觀點被逆轉，恐造成網路充滿色情、暴力影像、仇恨言論及旨在貶低傷害他人的詞彙。

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

私人公司，駁5刀
吾通你屌7大公報奶共咩
最多杯葛佢

有權唔做你生意

公眾論壇同私人論壇既定義

utube係唔洗登入都睇到 某程度上都幾公眾下

私人到全球都用緊 真係有幾私人阿 咁都避到1st amendment

算啦搬去支那做國企咪好囉 官司都唔洗打

問題你冇咁平台取代到佢，佢惡晒

美國公司都奶共
基本上你無得應對
唯有希望下世投胎個世界唔再奶共

咁惡咪打「壟斷」要佢分拆囉！

可以轉去twitch

twitch就係咁既

首先 我唔太相信google係故意政治打壓
基於上述假設 我有以下推測：

1. 個個都開營利
YouTube根本無咁多廣告派出嚟
僧多粥少 唯有西走一啲頻道

2. 去YouTube TVB落廣告嘅都係同一班人/資金
係佢哋要求YouTube唔好將佢嘅廣告
投放落佢鐘意嘅頻道/主題

解決辦法：

1. 壯大香港YouTube社群 吸引黃圈廣告

2. 改從其他方式營利 (eg會員)

3. 分拆頻道

4. 向美國總部施壓 要求詳細公開有關機制

認同，比起政治打壓，更似商業考慮。如果係政治打壓唔會只係黃標，直情會要你下架。而且如果用戶係premium,就算黃標都仲可以收錢，根本想賺多筆。 題外話，藍絲片都會比人黃標。